廣州被賣 隨養父母來港 3歲遭拐 26歲仔靠DNA尋回雙親

【本報訊】港男黃先生與生父母分開24年，雙方都沒放棄尋親，近日在深圳團聚。黃本名張富強，隨父母在廣州生活，3歲時被拐後隨養父母到港及改姓黃。生父母幾乎花盡家財尋人。黃近年得悉自己身世後尋親，他昨對《蘋果》表示「百般滋味在心頭」。

上周四（26日），有關部門安排雙方在深圳公安局刑事偵查局見面，黃未到，他的生母付亞君已經不斷探看，兩老一看到他進門，便立即迎上去擁抱。3人沒有流淚，笑着對望，生父母摸着他的手臂不停地點頭。親媽媽向他笑說「看起來你和你爸長得最像」，然後她淒然說：「我不知道還能不能找到你，可是我從來沒放棄過。直到今天看到你，站在你旁邊，我才發現20多年真的很長很長，你從一個3歲的小孩子長成挺拔的大人了，爸爸媽媽在你面前都顯得有點矮了。」
24年來的家庭悲劇，只是源於當日10多分鐘。黃先生的生父張基斌說，1994年在廣州工地工作，生母則在工地照顧他。當時媽媽因外出買鞋，獨留年僅3歲的他在工地玩沙，不料媽媽於10多分鐘回來後，發現孩子不見了，從此踏上漫長尋子之路。由於孩子當時年紀細，沒留下照片，但生父母記得他臉上有胎記、腳上有疤。他的生母想起往事，「找你的路上錢花完了，就在當地找個工地打工，賺了錢再去找你。說出來不怕你笑話，有一次我們問路人有沒有見過你，還被人當成叫化子」。
直至去年，從商的張、付兩夫婦在內地尋人網站「寶貝回家」登尋人啟事，之後到山西的公安局驗血提供DNA樣本，供公安局核對。與此同時，黃的養父在孩子十多歲時告知，他當年是在廣州用2.3萬人民幣（約2.85萬港元）買回來，之後帶到香港撫養，黃才得悉自己的身世。他坦言，養父母對他不錯。近幾年，他觀看了內地尋親節目《等着我》，便萌生尋親的想法，先後到安徽、東北等地尋親，今年年初又在「寶貝回家」登尋親啟事，亦主動到深圳公安局驗血提供DNA，公安經過比對後，發現他與張、付的DNA脗合，反覆驗證下助他們團聚。

「百般滋味在心頭」
26歲的黃先生昨接受《蘋果》記者電話採訪時表示，自己3歲後跟隨養父母來香港，在港長大、讀書及工作，長大後曾從事建築工作。他早前失業，覺得在香港生活艱難，但仍覺非常開心。現時他在生父山西的家中短敍，未來可能返港生活及居住。黃憶述當日團聚時情況，仍然感覺到百般滋味在心頭，但十分開心。
律師黃國桐表示，被拐港男為事件中的受害人，事發時亦不知情，所以不會影響其港人身份。但港男的養父母若申請男子來港時涉違法行為，其養父母有可能要承擔法律責任。

係香港生活咁耐都成陣蝗味

申請落黎一家團聚
一早有晒計劃

死番上去團聚啦

仆街 又成家落嚟

又舉家落黎
懶係有親情

深謀遠慮

蝗不得止, 重要勁撚老, 邊似26

個仔講完就返香港啦，一聽到要養埋佢地即黑面都似

今天只剩下148個位置，同胞們要來香港快搶呀！

他坦言，養父母對他不錯。近幾年，他觀看了內地尋親節目《等着我》

應報警拉左養父母, 買賣兒童好大罪架

咪撚再落番黎阿

屌你蘋果又咪係幫每日150個解圍

可能執返黎，無金錢交易，係大愛

生娘不及養娘大 呢句野 希望佢明

又準備申請落香港

應該唔得 如果佢養父母冇畀人拉

潛伏廿年

仲勁過甲由

呢句野某程度用係D放棄自己小朋友既父母度,被拐其實唔可以咁講
但老實講都咁多年,大家搵唔番大家對大家都好

但有時唔好過份覺得生娘搵返佢 會對佢好 咁多年 形同路人 根本見返面都唔會好親 反而對咗咁多年養娘 脾氣生活習慣都如同呼吸 根本冇得比 雖然我用字唔太恰當 但我仍然會用呢句